@inproceedings{Burlot-Yvon:TALN:2017,
    author = "Burlot, Franck and Yvon, Fran\c{c}ois",
    title = "Normalisation automatique du vocabulaire source pour traduire depuis une langue \`a morphologie riche",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 - Articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "16-31",
    note = "Learning Morphological Normalization for Translation from Morphologically Rich Languages",
    abstract = "Lorsqu'ils sont traduits depuis une langue \`a morphologie riche vers l'anglais, les mots-formes sources contiennent des marques d'informations grammaticales pouvant \^etre jug\'ees redondantes par rapport \`a l'anglais, causant une variabilit\'e formelle qui nuit \`a l'estimation des mod\`eles probabilistes. Un moyen bien document\'e pour att\'enuer ce probl\`eme consiste \`a supprimer l'information non pertinente de la source en la normalisant. Ce pr\'e-traitement est g\'en\'eralement effectu\'e de mani\`ere d\'eterministe, \`a l'aide de r\`egles produites manuellement. Une telle normalisation est, par essence, sous-optimale et doit \^etre adapt\'ee pour chaque paire de langues. Nous pr\'esentons, dans cet article, une m\'ethode simple pour rechercher automatiquement une normalisation optimale de la morphologie source par rapport \`a la langue cible et montrons que celle-ci peut am\'eliorer la traduction automatique.",
    keywords = "traduction automatique, langue morphologiquement riche, classification.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/21.pdf"
}
